HKFP新任編輯入境簽證被拒 擬提出司法覆核

有傳入境處已成立新的國安部門處理外媒記者簽證申請，但處方至今未有回應事件。英文網媒Hong Kong Free Press（HKFP）發聲明，指該報一名新任編緝經過六個月等候，本周二（25日）突遭入境處在沒有提供解說情況下拒絕其簽證申請，認為情況進一步令香港在《國安法》下的商業社會、新聞自由更令人擔憂，HKFP促請政府提供拒絕的理由，並稱考慮提出司法覆核。

HKFP在新聞稿中指，周二收到入境處電郵通知員工簽證被拒，但未有解釋拒絕申請的原因，僅表示香港有開放政策處理僱員海外專業人士。

HKFP總編緝Tom Grundy指出，不少媒體正遭遇人員簽證申請延誤的問題，但HKFP為本地媒體，該名新任編緝是來自愛爾蘭的記者，認為對方簽證申請被拒與中美貿易戰無關，直言情況反映出一種新模式，令他們在新《國安法》下，因其公正且基於事實的報道受針對。

Tom Grundy續指，其他行業都可能會面對《國安法》下形成的官僚、冗長的手續，簽證被視為國安法下的一種功能，企業或將不再視香港為合適的區域基地。

保護記者委員會亞洲項目協調員Steven Butler在聲明中表示，拒絕向本地媒體人員發出簽證，違反香港特區政府反覆強調新聞自由的最基本承諾，嚴重破壞香港的國際城及金融中心地位，而新聞工作者自由地工作是當中要訣。無國界記者組織東亞辦事處主任Cédric Alviani亦於聲明表示，特區政府必須撤回這個有違《基本法》中保障的新聞自由的決定，認為今次事件是香港實施國安法，准許內地直接介入香港事務後，另一個反映香港新聞自由衰退的訊號。